美眾院通過參議院版本香港人權法案

美國眾議院周三通過參議院版本的《香港民主與人權法案》，下一步將呈交總統特朗普審批。不過，特朗普未表態會否簽署成為法律，抑或會否運用否決權否決法案。

眾議院以壓倒性的412票對1票，通過《香港民主與人權法案》；該法案早一日已由參議院在無異議情況下通過。法案要求美國國務卿每年至少一次向國會證明香港擁有足夠自治權，有資格獲得美國授予的特殊貿易地位。法案還規定對在香港侵犯人權負有責任的中港官員進行制裁。

眾議院周三亦通過法案，要求定期評估香港特殊金融地位；眾議院還準備就《禁止向香港出口防暴裝備法案》進行表決。

有分析認為，中美貿易談判仍未達成協議，特朗普有意爭取兩國簽定貿協，以助他提升民望，贏得明年總統大選。如果特朗普簽署香港法案，勢必激怒北京政府，這將增加中美貿談難度。因此，特朗普可能陷入兩難局面。

邊個反對

怏撚到？！

奶共狗

等當奴侵收埋個尾

Btw 留名等睇口交部

唔一定,有可能係唔鍾意參議院版本既

法案正式在兩院通過！！！

幫推，入去感謝參眾議員